<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://xieweiqiang.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-07-03T02:24:26.672Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://xieweiqiang.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://xieweiqiang.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://xieweiqiang.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://xieweiqiang.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[图片排版找不到灵感？送你17个实用技巧！]]></title>
        <id>https://xieweiqiang.github.io//post/tu-pian-pai-ban-zhao-bu-dao-ling-gan-song-ni-17-ge-shi-yong-ji-qiao</id>
        <link href="https://xieweiqiang.github.io//post/tu-pian-pai-ban-zhao-bu-dao-ling-gan-song-ni-17-ge-shi-yong-ji-qiao">
        </link>
        <updated>2019-07-03T01:53:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>排版的难处在于，我们不是根据已经设计好的版面来填充内容（套模板），而是要根据具体的内容来布局版面。比如版面中的图片有时候是一两张，有时候是十张八张，由于构成元素的不同，导致采用同样的构图、版式、形式往往是行不通的，所以葱爷今天的这篇文章就是要来分享，在不同情况下有哪些图片排版技巧。</p>
<p>单图排版</p>
<ol>
<li>平铺</li>
</ol>
<p>即把图片铺满整个版面，这种处理方式多用于封面设计。
<img src="https://xieweiqiang.github.io//post-images/1562119013907.jpg" alt=""></p>
<p>或者在内页中把某一半版平铺一张大图，另一半则排列文字或者小图。
<img src="https://xieweiqiang.github.io//post-images/1562119040034.jpg" alt=""></p>
<p>平铺的图片比较有张力，有视觉重心的图片适合这么处理。下图平铺的效果就一般般。</p>
<p>还有一种情况是把图片当做背景，也可以采用平铺，如下图：</p>
<ol start="2">
<li>四周留白</li>
</ol>
<p>即图片要比版面小，并让其四周都留出空白。这里也分两种情况，一是图片位于版面正中央，图片周围的留白是对称的，这种效果类似于相框，常用于封面设计。</p>
<p>还有一种情况是图片周围的留白并不对称，如下图，留白较多的区域会用来排文字，常用于海报设计和画册内页设计。</p>
<ol start="3">
<li>一条边出血</li>
</ol>
<p>即把图片的一条边对齐边界，这么处理有点冲破束缚的意思，可以增加图片的想象力和版面的设计感。</p>
<ol start="4">
<li>三条边出血</li>
</ol>
<p>这么做会把版面分成两部分，一部分为色块，一部分为图片，在排版时我们还可以通过文字、色块或颜色把这两个部分联系起来。</p>
<ol start="5">
<li>拆分</li>
</ol>
<p>即把一张图片拆分成几份，然后隔开一些排列，这么做比单独放一张图片会更有设计感和趣味性，风景类图片适合这么处理。</p>
<ol start="6">
<li>跨版</li>
</ol>
<p>即在画册设计中，让图片同时占据两个版面。当在一个跨版中只有一张图片时，如果只把图片排在某一半版中，那么另一半版就容易单调，所以在这种情况下通常会使用跨版，而且图片放大后会更有张力，还能把左右两个版面关联起来。</p>
<p>双图排版
在画册的设计中，有时候我们应该把一 P 当成一个版面，而有时候则需要把一个跨版当成一个版面，这取决于具体的内容以及排版形式，所以图片的排版也要分成这两种情况来考虑。</p>
<ol>
<li>统一大小对齐排版</li>
</ol>
<p>在一些作品集或产品画册中常用到此排法，视觉流程简单、清晰。</p>
<ol start="2">
<li>统一大小错位排版</li>
</ol>
<p>比对齐排版更有动感，且由于图片不多，所以也不会显得混乱。</p>
<ol start="3">
<li>一大一小排版</li>
</ol>
<p>这种排版对比鲜明、更有张弛，可以在一个跨版中使用，也可以是在某一 P 中使用。</p>
<p>还可以把其中的一张图片去底，这么组合起来更灵活，对比更强烈。</p>
<p>如果把整个跨版当成一个版面，那么可以把大的那张图进行跨版，小的那张图则不跨版。</p>
<p>或者把大图铺满一个 P，而小的图片和文字则排在另一个 P。</p>
<p>这两种排法都很大气且不失细腻。</p>
<p>多图排版
有时候一个版面内的图片会有很多，这种版面排起来会更有难度，常用的排版方式有以下 8 种。</p>
<ol>
<li>大小统一对齐排版</li>
</ol>
<p>这种排法比较整洁，但缺少变化，适合用于目录页或者产品和人物介绍。</p>
<ol start="2">
<li>大小不统一对齐排版</li>
</ol>
<p>这种排法会比前一种更灵活一点。适合利用网格工具来辅助排版。</p>
<p>这种排版虽然没有统一图片的大小，但由于保持了严格的对齐关系，所以依然显得很整洁。</p>
<ol start="3">
<li>图片与色块组合排版</li>
</ol>
<p>图片与色块组合在一起排版既不会像只有图片那么单调，还可以利用色块排文字。不过注意色块的颜色不要太多，且颜色最好来自图片。</p>
<ol start="4">
<li>错位排版</li>
</ol>
<p>即把相连两张图片刻意错开，或者把图片与文字的位置互换，这么做可以有效打破图片完全对齐的单调，且由于有一定的规律，所以也不会对视觉流程造成太大影响。</p>
<ol start="5">
<li>把图片拼成特定的形状</li>
</ol>
<p>这种排法适合图片比较多的情况，这么做可以避免图片太多而显得混乱，而且因为拼成的形状要与设计需求相关，所以会显得更有创意。</p>
<ol start="6">
<li>按照某一路径排版</li>
</ol>
<p>这种排法跟前一种一样，适合数量较多的同类图片使用，可以避免图片排得太过分散，如果不统一图片的大小和方向，效果会比较活泼但不规范，适用于照片墙和儿童画册的排版。</p>
<p>如果统一图片的大小和方向，或者使它们呈渐变式的变化，这些图片还可以形成一定的节奏感，不仅不会乱，还很美观。</p>
<ol start="7">
<li>一大多小排版</li>
</ol>
<p>如果在版面中分开排列大小差不多的多张图片，那么该版面就会缺乏重点且没有张力，而如果把其中一张图片放大，与其他图片形成鲜明的大小对比，就可以有效解决这一问题。</p>
<ol start="8">
<li>自由排版</li>
</ol>
<p>即大小不需要统一、图片与图片之间也不一定要严格对齐，效果比较灵活，设计感较强，常用于杂志排版中。</p>
<p>这种排法有两点需要注意，一是图片不要排的太分散；二是最好要有大小对比。</p>
<p>去底图也很适合这么做，当然，在排版的时候也要有大小的区分，同时要注意图片与图片、图片与文字之间的轮廓要形成互补。</p>
<p>结语
版面中的图片数量有从一张到数十张不等，图片的排版方式也非常多，所以我没法一一列出，以上总结的 17 个技巧仅仅代表一些比较主流的方向，具体的变化还需要大家根据具体的内容和设计需求去做尝试和突破，希望这篇文章能给你一点帮助。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>